中國政府圖利用港資公司獲取敏感衛星技術 美國當局展開調查

中國近年大舉發展科技，《華爾街日報》上月曾報道，中國財政部旗下中國東方資產管理公司，通過由有香港護照的商人Charles Yiu Hoi Ying在英屬處女島成立的境外投資企業，向一家和波音公司合作的美國初創企業Global IP注資1.75億美元（約13.65億港元），換取其75%股權，試圖藉此繞過美國對大陸的出口管制，獲取美軍也有使用的敏感衛星技術，波音其後取消和Global IP的衛星訂單。近日該報再有報道指，美國證券交易委員會及商務部正調查波音和Global IP的關係。

報道稱，美國證券交易委員會已向Global IP發信，要求公司保留和波音及其他方，包括中國東方的合作文件，認為公司擁有和事件相關的數據。

波音公司沒有對報道發表評論，僅強調公司要採取嚴格措施遵守美國法規。

全面禁止香港使用啦

禁同香港貿易啦

搞錯呀，衛星技術中國無咩？使要買人？小香港侮辱國格，應該如何處分？

應該唔止一單

關係法

香港關係法

香港不嬲係中共間諜, 有咩奇

香港就快爆煲

姚海鷹

有前科

到香港喇

原來香港有份危害美國國家安全

取消香港政策法+1

今次真係"中國香港"

共享中国香港榮耀

等睇取消香港關係法
外資全面撤出香港